Title: The Pirate Cinema: Bittorrent-Kunst
Date: 2013-06-06 14:30
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: art, bittorrent, internetz, thepiratebay
Slug: the-pirate-cinema-bittorrent-kunst

![thepiratecinema]({static}/images/thepiratecinema.jpg)

Bittorrent macht einen Großteil des globalen Internet-Traffics aus. Es
ist ein Protokoll um begehrte Dateien schneller an jeden Benutzer zu
verteilen der die Datei runterladen möchte. Dafür wird eine Datei in
viele Häppchen zerhackt und alle Beteiligten tauschen diese Stückchen,
um sie später zu einem kompletten File wieder zusammenzusetzen. So mehr
Leute eine Datei haben wollen um so schneller kommt jeder an sein
komplett heruntergeladenen Content.

"[The Pirate
Cinema](http://www.creativeapplications.net/sound/the-pirate-cinema-reveals-hidden-activity-of-peer-to-peer-file-sharing/)"
(von Nicolas Maigret und Brendan Howell) lädt ständig die Top 100 Files
von Pirate Bay runter und stellt die einzelnen Häppchen des
zerschnetzelten Files auf drei Leinwänden da. Das ist dann sowas wie ein
Glitchart-Generator. Anscheinend mögen die Leute Doctor Who, Community
und Pornos... ist so der erste Eindruck wenn ich mir das Video so
anschaue.

{% vimeo 67518774 %}

([via](http://www.geek.com/apps/the-pirate-cinema-intercepts-torrent-traffic-for-art-1557517/))

